登月48周年 SpaceX提倡建月球基地

人類登月48周年 SpaceX提倡建月球基地｜即時新聞｜國際｜東網
周四（20日）為人類登月48周年，一袋由首位登陸月球的太空人所收集的月球麈埃，將於美國東岸時間周四早上11時進行拍賣。而美國太空探索科技公司（SpaceX）行政總裁兼始創人馬斯克周三（19日）在一個研討會上表示，若果要令公眾對太空旅遊更感興趣，就有必要建立一個月球基地，更稱對很多人不知道或不理解國際太空站的有趣之處感到遺憾。

馬斯克期望有一日通過新型火箭，能把普通市民送上太空，又稱第一批的乘客將要非常勇敢。針對月球基地的構想，馬斯克說：「這將會是阿波羅計劃夢想的延續，我想人們亦會非常期待。」

馬斯克早前曾透露，最初創立SpaceX的目標為讓人類成為多星球的物種，更打算在不久之後將人類送上火星，並計劃在洛杉磯挖地下隧道，然後將有關科技應用在設計能在火星挖掘的設備上。

| 東網
切換到豐富的查看
人類月球日| 今天，你也可以在月球踏上自己的「一小步」 — 中國新聞網 (新聞發布) (註冊)
馬斯克：人類需要在月球建立基地 — 香港新浪財經
今天是人類月球日，還記得48年前的今天人類第一次登月成功嗎？ — Knowing (新聞發布)

月球有外星人想搶人地盤呀

月面基地

我想